[零息重臨?]《HIBOR》一個月港元拆息跌至0.12厘 創逾九年半低

根據香港銀行公會公布的最新香港銀行同業拆息 (HIBOR)，隔夜拆息報0.0438厘。與按揭利率相關的一個月拆息報0.12018厘，連跌6天，創2011月2月7日(0.11107)以來新低。

發生咩事.

qe

又去返2008年果陣DKLM.
美國經濟差, 要QE -> 搞到香港水浸

有錢人水浸

唔好講啦 淡淡又會眼紅咀咒業主

mortgage link 舊錢要搵其他出路。

痴撚線 今個月供1.35%

唔止~條曲線遠比08勁

FED既資產負債表真係CLS

屈狗情何以堪

淡淡仲幻想緊我地供樓好辛苦

比首期2成 租供打和.

銀行而家咪一樣H+1.5, 即係1.67%
慳得幾多呀

咁要供樓點都辛苦過痴老母住公屋嘅

問銀行借錢幾厘咁

樓市gogogo

跟住用仔女既人頭去買樓 貧富差距又不斷加大

之前有期去到封頂位 都可以爭幾千一個月

一年前簽, H+1.23, 有d 再幾年前係H+0.7

借政府錢都要1% 多d, 咁你話平唔平

螞蟻啲錢出返黎啫
有咁咩奇

之前簽H+0.7 0.8果啲真係贏家

都要好多年前先簽到。

果班好多已經轉按年年賺rebate啦

啲銀行應該唔會再咁做爛巿 可一不可再

一句講晒, 連登仔輸係起跑線
而家rebate係咪得 0.幾%?

0.05
我睇左啲乜野

1.22+0.12=1.34

我H+1.25%

各位準備好未? 借錢買reits

七月尾已經做緊

不停QE可以好大鑊，唔買樓都要買地產股/收租股

依家開post 又準備升la

關咩事? 依個唔係燈POST

why not both
連登仔梗系自己買層樓收租叫租租供
自己跟番父母住公屋
呢類連登仔才是人生贏家

可以的話

我都想借多d錢

H+1.35 好撚尷尬

佩服佩服

有咩咁尷尬
慘得過有人想供樓都無得供
h+0都無用啦

岩岩簽H+1.42

買十間，做110%樓按

之前印左3 萬億

簽H+都尷尬, 咁簽P-嗰啲點算呀

H+1.24😅

我好似1.4

呢種哪借孖展買樓，96前真系得，也是97爆好勁原因之一。

美國財政部有可能鑄造2枚面值US$1,000,000,000,000嘅白金硬幣用作紓困支出

嗰時無SSD，玩咩都得啦

愈供愈平

13 Nov 2020

1 month : 0.116%

成個世界好似錯晒咁. 武肺琴日又創新高感染..... 美國14萬人......

今期供款利息少過 4000 蚊
最高試過 6700 蚊息

真

ibond又贏

班租租會有咩反應

人命同錢都只係一個數字

一個人的死是個悲劇， 一百萬人的死只是個統計數字。

交mortgage 仲抵過交租

小弟不才，已冇揸股票。。。。睇住個市升

希望keep返1年半載啦

話時話，依家新造按揭/轉按，cap位仲是咪2.5%？

史太林?

我諗keep 住低息的話 下年初會減返去2.25%

都要睇佢地想唔想搶按揭生意, 上年好明顯係唔太睇好樓市, 按揭太低息又無錢賺, 然後就推高返個H+ 息口同埋減回贈

上半年聽到美國又QE即刻掃多左一層啦
08年個轉又要黎多次

之後樓價升左好多，不過今次唔會再升，就嚟樓爆

如果銀行水浸 面企業活動下跌，借貸需求下跌
特別secured loan asset 減少
而一般corporate 又借唔到出去的話
而下年初Ipo 又靜返時候
銀行要維持返loan to deposit ratio 就要增加loan asset , otherwise unused funding is cost to bank

想轉按
但cap位高 加上回贈少
暫時無乜著數

對打工仔有咩影響，孖展買股債？

計%差唔多姐

放租要五成